[拎翻自己錢都犯法]強積金疑似違反基本法第105條

訛稱永久離港 打工仔呃MPF首坐監

【提早攞強積金】發假誓隨時坐監 曾經1年拘29人涉1,200萬

訛稱永久離港呃MPF還債 29歲女周身病獲判社服

兩稱「永久離港」申提早取強積金 一人作虛假陳述判服務令 (19:24)

僱員訛稱永久離港提取強積金刑事罪成被重罰

發假誓領強積金平均僅罰6400

基本法第105條

香港特別行政區依法保護私人和法人財產的取得、使用、處置和繼承的權利，以及依法徵用私人和法人財產時被徵用財產的所有人得到補償的權利。

徵用財產的補償應相當於該財產當時的實際價值，可自由兌換，不得無故遲延支付。

企業所有權和外來投資均受法律保護。
.................................................................................

每月人工拎少一部份

政府剝削市民使用財產權利，凍結其部份財產

政府強制性將市民財產處置權利交由基金佬負責

唔知強積金有無違反基本法呢?

睇下有咩情況可以提早拎強姦金

提早提取強積金

當你年滿65歲時，便可選擇以一筆過或分期的方式提取累算權益。根據法例規定，在以下特定情況下，你可在65歲前提早提取累算權益：

(1) 提早退休：你必須年滿60歲並已終止所有受僱及自僱工作，並作出法定聲明指無意再次受僱或自僱。你可以選擇一筆過或分期的方式提取累算權益。

問：如果我於60歲時提取權益，之後（例如在63歲時）如有需要，可以重新受僱嗎？
你可以再次工作，但由於你未滿65歲，因此須重新登記參加強積金計劃。

(2) 永久性地離開香港：你必須聲明已經或將會離開香港，往其他地方居住，而無意作為永久性居民返回香港工作或再定居;並提供令受託人信納你已獲准在香港以外某地方居住的證明。

注意： 假如計劃成員曾以此理由提早提取強積金，日後將不能以較後離港日期再次提出申請，受託人亦不會向計劃成員支付強積金。積金局備有曾以永久離港為理由而成功提取強積金的計劃成員紀錄冊。計劃成員如向受託人作出虛假或具誤導性的陳述，藉此提早提取強積金，可被檢控。

(3) 完全喪失行為能力：如你永久不適合執行你完全喪失行為能力前最後一份工作的特定種類的工作，你可提早提取權益。你必須提供由註冊醫生或註冊中醫發出的醫學證明書，以證明上述狀況。

(4) 罹患末期疾病： 如你患有相當可能令你的預期壽命減至12個月或以下的任何疾病，你可提早提取權益。你必須提供由註冊醫生或註冊中醫發出的醫學證明書，述明該醫生或中醫認為你患有末期疾病。

(5) 小額結餘：你必須只在一個強積金計劃內結餘不超過$5,000，且沒有結餘在其他強積金計劃內，而你提出申請提取強積金的日期距離最後一個供款日至少12個月。你亦須聲明你日後無意受僱或自僱。

(6) 死亡：已故成員的累算權益是成員遺產的一部分，因此必須由計劃成員的遺產代理人申索。

還有沒有其他例外情況？
答案很簡單：沒有。除了以上法例註明的特殊情況外，積金局並無獲授權准許以及從未准許在其他例外情況下提早提取累算權益。

原來係唔包欠債

【訛稱永久離港去提早提取強積金？千其咪試！】

拎自己錢都犯法
有咩行普通法國家會係咁嘅呢?

稅率得果17%
MPF得果5%
外國稅率閒閒地都30-50%
香港已經好好

仲有MPF全數扣稅
扣完稅轉個頭比你拎返晒出黎 ？

咁人地又多好多福利啫!

政府：係又點，吹咩

你用多人工10%去買保險咩福利都有啦

香港人真係好慘
有需要筆錢果陣都望住無得用
分分鐘捱唔到中年啦，仲要留到老年

全球稅率最高的國家丹麥周二表示，計畫大幅度減稅，預估削減 230 億克朗 (約 37 億美元) 的稅收，在 2025 年前分階段實施，以鼓勵該國民眾多工作。

丹麥目前有着全球最高的稅率。經合組織（OECD）的數據顯示，丹麥工人去年面臨的平均稅率為 36%，遠高於該組織其他成員國 25.5% 的平均水準。

最高國家平均先36%
邊到閒閒地50%咁勁

哂氣
政府把口就係法律啦

From支那網

每年4月15日是美国人报税截止日，今年因为恰逢复活节周末，因此延长到4月18日。交税是民众应守的法律义务，由于美国的税法相当复杂，因此填写税表就成为许多人的“负担”，根据国税局（IRS）的统计，2016年美国人报税填表平均花费13个小时及210美元。对于美国人的税率我们有位读者有兴趣，问道：“听说美国的个税蛮高的，是真的吗？”这个问题看似简单，其实回答起来还颇费口舌。

根据现有的税法规定，2016年美国的联邦个人收入所得税（个税）的税率最低是10%，最高是39.6%。从最高税率来看，在发达国家中美国是比较低的，以G7国家为例：个税最高的是法国，最低的是加拿大。以下是G7国家个税最高税率：

法国：59.6%
德国：57%
日本：55.95%
英国：50%
澳大利亚：47%
美国：39.6%
意大利：35.54%
加拿大：33%

支那人就死番支那啦

強積金改革（一）：被蠶食的強積金回報

強積金15年 蠶食打工仔血汗錢
[url]
[/url]

工聯會調查 指開支蠶食供款 保證基金低保證 積金回報「可近零」

曹偉邦: 保守基金收費高 蠶食息率回報

完全跑輸通脹

基金：非以跑贏通脹為目標

香港地產稅200%

強積金管理費高 蠶蝕市民血汗錢

強積金管理費過高的影響，比起長期服務金、遣散費對沖所引發對政府的不信任，有過之而無不及。有傳媒按積金局2016年發布的文件計算，基金公司在2000至2015年間共獲取700億元管理費，以積金局近兩年的年報推算，基金公司收取逾200億元，換言之，基金公司自強積金設立以來，合計共收取近千億元管理費，比起長服金、遣散費對沖所帶來的350億元損失多出近兩倍。管理費如何蠶食市民的退休金甚為明顯，在沒有基金開支的情況下，市民的平均基金回報率約為4.36%，使用積金局的強積金累算權益計算機計算，月入16,800元（2017年入息中位數）的21歲大學畢業生，退休時強積金投資回報可達300萬元，但是，以扣除行政成本後的利率（2.8%）計算，回報則只有約150萬元，兩者相差近50%。若然不改變這種結構性剝削，則是政府以政策協助既得利益群體在不公的一次分配上繼續剝削。另外，強積金收費每年近百億元，但社會對基金公司到底拿了多少錢只能「靠估」，完全沒有透明度可言，兩者同樣完全不能接受。

From支那網就等於支那人？
傻仔出黎搞下笑下話
講多個殘酷既事實你知
過左30年哩度都係支那

正常香港人都唔會睇支那網
你不如番上去簡體論壇，大把人同你同聲同氣

我google hk第一個result
唔信既你自己google

其實香港交稅已經算好少好少。。

不過間接稅好多呢

例如？

有冇熟法律巴絲討論下有冇得司法覆核強積金呢?

上面條友轉移視線做乜
稅還稅
強積金還強積金
強積金有冇違反基本法第105條呢?

(4) 罹患末期疾病： 如你患有相當可能令你的預期壽命減至12個月或以下的任何疾病，你可提早提取權益。你必須提供由註冊醫生或註冊中醫發出的醫學證明書，述明該醫生或中醫認為你患有末期疾病。

有病無得拎返舊錢醫
要個病惡化到搞到自己剩一年命
先拎到舊錢續命

個人認為老強堆例其實幾算合理 唔合理既係老強本身呢樣野
強姦金

出街食飯，又食租又利得稅
驟眼睇唔關你事，但可以諗為以佢地既名義交你既錢

荒謬絕倫，估唔到香港人容許佢有啲咁on9嘅規定

算啦，話明強姦金，你問下被強既人會有得揀咩？撳住你黎姦，唔比姦就坐監，反抗都無用，公平咩？

樓豬快啲去司法覆核

諗強姦金條友死全家無後代

香港MPF根本就冇天時地利條件配合，人地新加坡迫你儲錢之餘，個居住成本撚有香港咁貴咩，香港居住成本同物價咁高，根本連正常生活都唔夠用，仲要夾硬迫你儲錢，倒轉如果生活費合理的話，啲人自己都儲到錢啦

反對強積金 = 港獨

例如用餐，好多時因為樓價高企，租金水漲船高，呢幾年普遍都加咗30%，政府先至可以高價賣地，呢啲一定係間接稅！！！

拎歐洲比 福利/生活/人種都唔同，淨係識拎數字打飛機

講交稅，最鍾意同新加坡比，話晒老對手。
用實際例子講，假設一個人年收入港紙30萬

新加坡人
$60000去強積金(20%) =可以俾首期/供樓，保證2.5%利息=自己袋
交薪俸稅~$3000
總結自己袋~$297000

香港人
$15000去強積金(5%) =可以輸，死前買棺材=俾基金佬
交薪俸稅~$10000
總結自己袋~$275000

比

佢自己都唔敢list自己出黎, 支那最高稅率係5成架

新加坡稅率得1% ?

累進稅率，香港都係，屌，小學雞未交過稅

推

點解實施左咁多年依家先發現抵觸基本法?

30萬累進得1%？
我今年交稅交20萬左右
計埋印花稅70萬
係咪有冇問題？

Mpf 腦細嘅5%又咪羊毛出在羊身上
計埋薪俸 地產稅 50-60%都嚟緊
重點係乜撚福利都唔會有你份
傻閪港柒真係個腦壞撚咗

打違反基本法無乜聽過贏
司法都淪陷得九九十十喇

美國401k 係無稅

逼你幫襯基本佬
每年最少收1.5%
咁叫合理？

金

死撚開啦大陸狗